\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source MathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathGM]
Soit $f$ la fonction définie sur $[-1~;~2]$ par : $$f(x)=x^2$$
On donne sa représentation graphique  $\mathscr{C}_f$ ci-contre.\\
On note $A$ et $B$  les points de  $\mathscr{C}_f$ d'abscisses respectives $-0,5$ et 1,5.\\
$M$ est un point du segment $[AB]$ et $N$ est le point de $\mathscr{C}_f$ de même abscisse que $M$.\\
Stéphane a  montré que la distance $MN$ est maximale lorsque le point $M$ se situe au milieu du segment $[AB]$.\\
\begin{enumerate}
  \item Placer les points $A$, $B$ dans le repère ci-contre.
  \item Calculer les coordonnées des points $M$ et $N$ correspondants à la solution trouvée par Stéphane. Placer ces points sur le graphique.
  \item Calculer la distance maximale  trouvée par Stéphane.
\end{enumerate}
\begin{center}
\scalebox{0.8}{
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=2cm,yunit=2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.05,-1.02)(2.02,4.02)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.99,-0.49)(2,4)
\multido{\n=-1+0.5}{16}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,-0.5)(\n,4)}
\multido{\n=-0.5+0.5}{14}{\psline[linewidth=0.1pt](-1,\n)(2,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1}{2}{x 2 exp}
\end{pspicture*}}
\end{center}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Les points $A$ et $B$sont sur la courbe !
  \item $M(0,5~;~1,25)$ et $N(0,5~;~0,25)$
  \item $MN=1$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
